其實係喺果嗰岩啱左咗地哋既嘅有乜分別？

係有好撚大分別

係hai6
意思：是

喺hai2
意思：在

例子：
我係香港人
我喺香港
我係香港

真正嘅我係香港：

果gwo2
意思：
1.某些植物花落後含有種子的部分：果實。果品。果木、結果（ａ．結出果實；ｂ．事情的結局或成效）
2.結局，與“因”相對：因果、成果
3.堅決：果決、果斷
4.確實，真的：果真
5.充實，飽足：果腹
6.姓

嗰go2
意思：那個

例子：
嗰個菠蘿好好食，結果我食咗成個
果個菠蘿好好食，結果我食咗成個

果子狸？

岩ngaam4
意思：
1.高峻的山崖：岩壁、岩壑
2.構成地殼的石頭：岩石、岩洞、岩漿
3.險要，險峻：岩險、岩邑
4.山洞：中空成岩、岩居穴處

啱ngaam1
意思：
1.合；合適：呢種款式啱心水（這種款式合她的心意）。我講兩句，唔知啱唔啱（我說兩句，不知道合適不合適）
2.對；行；可以：你講得啱（你說得對）啱啦（行，可以）
3.恰巧；剛好：佢咁啱撞到個老友（他恰巧碰到一個老朋友）
4.才；剛：啱啱食完飯（剛吃完飯）
5.合得來：佢同啲同學好啱（他和同學們很合得來）

例子：
我啱啱食完飯
我岩岩食完飯

你食嘅係岩石？

左zo2
意思：
1.面向南時，東的一邊，與“右”相對：左手、左方、左右、左膀右臂。
2.地理上指東方：山左、江左
3.指政治思想上進步或超過現實條件許可的過頭思想和行動：左派、左翼、左傾
4.斜，偏，差錯：左脾氣、左嗓子
5.降低官職：左遷
6.古同“佐”，佐證
7.姓

咗zo2
意思：
1.表示完結，結束

例子：
你食咗飯未？
我食左飯

有冇食埋右？

地dei6
意思：
1.人類生長活動的所在：地球（太陽系九大行星之一）。地心說。
2.地球或地球的某部分：地質、地殼
3.地球表面除去海洋、江河、湖泊的部分：陸地、地下
4.地球表面的土壤：土地、田地、地政、地主
5.地球上的一個區域：地區、此地
6.建築材料鋪成的平面：地板。地毯
7.所在空間或區域的部位：地點、目的地
8.人在社會關係中所處的位置：易地以處
9.表示思想或行動的某種活動領域：見地、境地、心地
10.底子：質地

哋dei6
意思：
們：我哋、你哋

例子：
我哋幾時食飯？
我地幾時食飯？

真正嘅我地／你地／佢地：

既gei3
意思：
1.動作已經完了：既往不咎、既而
2.已經：既成事實、既定
3.常與“且”、“又”連用，表示兩者並列：既快又好

嘅ge3
意思：
1.的，表示領有或修飾關係：我嘅書。
2.語氣詞，的，一般用於陳述句尾表示強調：佢做事好負責嘅

例子：
我嘅飯呢？
我既飯呢？

樓主未食飯諗唔到圖/gif

P牌跪求大家打返啱啲字一齊守護我哋嘅母語

屌你老母

Btw 求推post

肥絲大隻

So man

動輒得咎

大撚把野捉係要捉呢啲細節野

唔洗下下講到家母嘅

高汁

推

肥絲大隻？

咁係因為呢啲實在係幾多人錯，求其喺連登/fb/ig 一個post 都有人打錯咗呢啲嘢
如果閣下有其他發現香港人常錯字都可以一齊喺呢度講嘅

唔係唔識，係唔想打，屌你老豆

*發現其他

禾刀吾G又咩分別 -3-

siu4

Push
都唔係無用嘅

岩牙

支持

速成撚不願面對正字
為咗快就乜都可以捨棄

Pinyin撚就唔該喺香港消失